【下調評級】財政部：穆迪做法不恰當 高估中國經濟困難

評級機構穆迪今早突然公布，把中國信用評級由「Aa3」下調至「A1」，引發短暫市場動盪。內地財政部發言人其後回應稱，這是不恰當的做法，更認為穆迪高估了中國經濟面對的困難。

財政部發言人稱，這是基於「順周期」評級的不恰當方法，並在一定程度上高估了中國經濟面臨的困難，亦低估了中國政府深化供給側結構性改革和適度擴大總需求的能力。他表示，今年以來，中國經濟仍然延續了去年下半年以來穩中向好的發展態勢，充分顯示出供給側結構性改革的效果正在不斷顯現。

對於穆迪預計明年中國政府直接債務將達到GDP的40%、2020年將達到45%，財政部發言人回應指，按照國家統計局公佈的GDP初步核算數74.41萬億元計算，2016年中國政府債務的負債率（債務餘額/GDP）為36.7%，低於歐盟60%的警戒線，也低於主要市場經濟國家和新興市場國家水平，風險總體可控。今後，隨著中國供給側結構性改革的不斷推進，政府舉債受到嚴格控制，政府債務規模將保持合理增長，加上中國GDP有望繼續保持中高速增長，也將為地方政府債務風險防控提供根本支撐，2018至2020年中國政府債務風險指標與2016年相比不會發生大的變化。

他續指，綜合上述法律規定，穆迪所謂的地方政府融資平台、國有企業等債務水平持續增長會增加政府或有債務的說法，是根本不成立的。

人地穆迪點評級幾時到你支那政府指指點點